唯一台灣總統參選人出席自由廣場六四晚會 賴清德：民主自由人權是信念

唯一總統參選人出席六四晚會 賴清德：民主自由人權是信念

2019-06-04

前行政院長賴清德今晚出席中國六四屠殺30週年紀念晚會，他也是唯一一位出席晚會的總統參選人。賴清德強調，民主自由人權是他的信念。
媒體詢問有關賴清德稱自己是黨內實力最強參選人一事，他則回應說，「我講的是事實」，不管在基層聽到、看到、認知到或各項民調都呈現這樣的事實，他是民進黨黨內最強的候選人，可以打敗國民黨的候選人。

華人民主書院等多個民間團體今晚在中正紀念堂自由廣場，舉辦「記憶．抵抗－中國六四事件30週年」紀念晚會，並邀請所有總統擬參選人、國內主要政黨領袖參加，並簽署譴責中共鎮壓六四、要求公布真相、關注中共民主改革的聲明。

賴清德今天出席晚會並簽署譴責中共鎮壓六四聲明。

賴清德受訪指出，在30年後的今天紀念六四天安門事件，除了要求平反六四，對受難者家屬給予補償外，最重要的是絕對不要讓六四天安門事件再度發生。如果要讓六四事件不要在台灣發生，那一定要堅定反併吞、反一國兩制、反和平協議，要堅定團結在一起，捍衛台灣的主權，維護台灣的民主。

賴清德並說，如果要讓中國六四天安門事件不再發生，「一定要站在民主的陣營裡面，推動民主的制度到中國大陸去」，讓中國能夠民主化，這樣才有辦法讓六四天安門事件不在中國發生，也可以得到亞太區域的穩定與兩岸的和平。

媒體問到，他今天是唯一到現場的總統參選人。賴清德反問「真的嗎？」他接著說，因為民主自由人權是他的信念，30年前的六四天安門事件是愛國運動、也是一個民主運動，很可惜被中國血腥鎮壓。30年後的今天不僅沒有平反，中國政權對人民控制比以往更加嚴厲，大家要正視這嚴肅的問題。

媒體追問，總統蔡英文認為，初選到這時候，賴清德應多花點時間解釋他未來的國政。

賴清德則認為，這2個多月來，他每一個場合都提出很多國家大政，政見發表會時會再度提出，初選過關後還會提出更多的國家政策藍圖，請國人支持。
<聯合>

韓國瑜 郭台銘 朱立倫 王金平 蔡英文

又話得香港人有愛支病既？

唔好唔記得賴清德嘅主張

‘台灣是一個獨立國家，它的名字叫中華民國’

1999年黨代表大會，民進黨更通過台灣前途決議文，強調台灣是一個主權獨立國家，名字叫中華民國。